title: mysql最大连接数
date: 2015-11-01 18:14:20
categories: mysql
tags: [mysql]
---

#### 问题出现的背景

字体管家的后台接口返回很慢，登录到相关机器，发现机器的负载高达28，30左右，定位为数据库的问题

#### 定位的思路

* 查看数据库的慢查询语句，发现相关sdk统计的sql，执行了14s，猜测可能是相关慢查询语句阻碍了正常的查询，导致负载偏高，遂将相关的查询的入口暂时禁掉

* 禁掉后，重启数据库后，发现问题依旧，于是查看show proceslist;的内容，猜测，是否是由于某些大量频繁的sql的短查询导致整体的负载高。在show processlist;的过程中，发现大量的unthencated user；的请求链接

* 通过网上查询，发现，unthencation user 这种请求，可能是mysql的一个Bug，由于是针对需要进行dns反查的这种，于是，在mysql的配置文件中，增加skip-resolve-name选项，取消掉这种dns反查的设置。重启mysql后，发现现象依旧

* 通过观察，发现mysql初期的时候show processlist;还比较正常，但没多久，负载就非常高，猜测可能不是查询的问题导致的。然后，想起来这周将mysql的max-connection调成了5000，结合php使用mysql的方式，定位为该原因。将max-connection调整为1000，重启mysql后，问题解决

#### 问题的结论

问题的主要的点，还是在于php使用mysql的方式。由于php没有像java的那种线程池，其对数据库的访问都是以短socket的方式来进行。由于将max-connection设置为5000，由于流量的增大，php就可以不断地获取到数据库的连接，从而进行相关数据的操作。但同时的访问很多，连接不断的增多，导致mysql所需要的资源也越多，这也解释了mysql导致系统负载偏高的原因。


关于最大连接数这个参数，由于php采用短socket的方式，连接->操作->释放，没有线程池的概念，所以，这块的最大连接数基本代表了1s内的数据库的请求并发数。但是，随着流量变大，请求的增多，请求所需要的连接数也会不断地增大。为了保证数据库操作的快速，迅捷，基本都会增加最大连接数这个参数，保证相关数据库操作能够快速地进行，而不是在那里等待上个数据库连接的释放。但是，增加连接数也带来了另一个问题，相关连接的资源消耗也是巨大的，包括cpu,内存，文件句柄数，网络等等。所以，最大连接数这部分也不宜太大。


问题出现的原因，就是最大连接数设置的太大，导致php请求，可以无限制地获取到数据库连接，请求的增多，导致瞬间增大了当前的数据库连接数，极大地增加了mysql的资源损耗，从而导致整体系统负载非常高。

#### 问题的发散

* 关于最大连接数部分，比较适合的参数大小是多少？

以前的java由于存在连接池的概念，在应用里设置的获取的最大连接数也没超过200，对应日均2000的网站。那这块是否可以借鉴呢？

*  php这种短socket的方式，固然可以快速地进行数据库的操作，但它的连接的管理方面，完全靠数据库端来进行，例如：最大连接数等。这块php有没有比较好的思路，借鉴类似java这种连接池的思路来管理这种数据库连接呢？






